\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item En posant $u(x)=\frac{4x+1}{3x+7}$, on a bien $f=u^2$.
          \item La fonction $u$ est dérivable sur $\mathtt{I}$ car le dénominateur
                $3x+7$ s'annule pour $-\frac{7}{3}$ et $-\frac{7}{3}\notin\mathtt{I}$.

                Calculons la dérivée de $f$. On a donc $f = v \circ u$, avec :
                \begin{align*}
                  u(x)  & = \frac{4x+1}{3x+7}                  & v(x)  & = x^2 \\
                  \\
                  u'(x) & = \frac{4(3x+7) - 3(4x+1)}{(3x+7)^2} & v'(x) & = 2x\\
                  u'(x) &= \frac{12x+28-12x-1}{(3x+7)^2}\\
                  u'(x) &= \frac{25}{(3x+7)^2}\\
                \end{align*}
                On en déduit que :
                \begin{align*}
                  f'(x) &= (v' \circ u)(x)\\
                  f'(x) &= u'(x) \times v'\left(u(x)\right)\\
                  f'(x) &= \frac{25}{(3x+7)^2} \times 2 \times \frac{4x+1}{3x+7}\\
                  f'(x) &= \frac{50(4x+1)}{(3x+7)^3}
                \end{align*}
        \end{enumerate}
  \item On a $50>0$ et $3x+7>0$ pour $x>-\frac{7}{3}$ donc sur l'intervalle $\mathtt{I}$, $x+7>0$ 
  et $f'(x)$ est donc du signe de $4x+1$.

  On a $4x+1>0$ pour $x>-\frac{1}{4}$.

  Calculons $f(\frac{1}{4})$.

  \begin{align*}
    f(\frac{1}{4}) &= \left(\frac{4\times\frac{-1}{4}+1}{3\times\frac{-1}{4}+7}\right)^2\\
    f(\frac{1}{4}) &= \left(\frac{-1+1}{-\frac{3}{4}+\frac{28}{4}}\right)^2\\
    f(\frac{1}{4}) &= \left(\frac{0}{\frac{25}{4}}\right)^2\\
    f(\frac{1}{4}) &= 0
  \end{align*}

  On en déduit le tableau des variations suivant :
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=3]{$x$/1,$f'(x)$/1,$f$/2}{$-\infty$,$\frac{1}{4}$,$+\infty$}
      \tkzTabLine{,-,z,+,}
      \tkzTabVar{	+/, -/$0$, +/	}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  La représentation graphique de $f$ sur $\mathtt{I}$ est :
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1cm,y=1cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-2.2,xmax=6.2,ymin=-0.7,ymax=4.9,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        % on trace les fonctions
        %  domain : intervalle, 
        %  samples : nombres de points
        \addplot[mark=none,colorPrim,very thick,domain=-2:6.2,samples=150] {((4*x+1)/(3*x+7))^2};
        % Label arbitraires placés à la mano
        \node[colorPrim] at (4,1.2) {$\mathcal{C}_f$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}